5% Bu döküman Emacs 24 ile yazılmıştır.
\documentclass[
  11pt, % Ana döküman yazı boyutu
  a4paper, % sayfa tipi
]{article}
\usepackage[turkish]{babel} %Türkçe bölüm isimleri
\usepackage[utf8]{inputenc} %Türkçe karakterler
\usepackage[T1]{fontenc} %Türkçe heceleme
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}

\title{\bf{Parabola GNU/Linux-Libre Kurulumum}}
\author{\bf{Emre ONGUN}}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents
\newpage

%#!/bin/bash 
%# PARABOLA GNU\LİNUX-LİBRE KURULUMUM

\section{Temel Kurulum}

\begin{verbatim}
loadkeys trq

cfdisk   # ile disk bölümlendir. Açılış bölümünü boot etmeyi unutma

mkfs.ext4 /dev/sda1
#mkfs.ext4 /dev/sda6
#mkswap /dev/sda5

#mkdir /mnt
mount /dev/sda1 /mnt
mkdir /mnt/home
mount /dev/sda6 /mnt/home
swapon /dev/sda5 

pacman -Sy parabola-keyring
# Eğer GPG hatası dönerse alttaki iki kodu gir
pacman-key --populate parabola
pacman-key --refresh-keys

pacstrap /mnt
pacstrap /mnt grub grub-bios
genfstab -p /mnt >> /mnt/etc/fstab

arch-chroot /mnt
echo [bilgisayar_adı] > /etc/hostname
ln -s /usr/share/zoneinfo/Europe/Istanbul /etc/localtime

echo KEYMAP=tr_q-latin5 >> /etc/vconsole.conf   # konsol için
# echo FONT=iso09.16 >> /etc/vconsole.conf      
echo LANG=tr_TR.utf8 >> /etc/locale.conf
# echo LC_COLLATE=C >> /etc/locale.conf
nano /etc/locale.gen            # içinden:
tr_TR.UTF-8 UTF-8
# tr_TR ISO-8859-9

locale-gen

# systemctl enable dhcpcd@eth0.service # bu satırı yazmak gerekmeyebilir

nano /etc/mkinitcpio.conf # İNCELE

mkinitcpio -p linux-libre

grub-install /dev/sda
grub-mkconfig -o /boot/grub/grub.cfg 

passwd
exit

umount -R /mnt
reboot

==============================
# KURULUM SONRASI YAPILANDIRMA
==============================
useradd -m -g users -G "adm,audio,scanner,optical,power,wheel" [kullanıcı]
passwd [kullanıcı]

exit # parabola login [kullanıcı]
# çıkıştan sonra tekrar kullanıcı olarak giriş yap
su # root olmak için

systemctl start dhcpcd
systemctl enable dhcpcd

pacman -Sy # yazılım deposunu senktonize etmek için

pacman -S libgl # açık kaynak 3B hızlandırma için
pacman -S xorg-server xorg-xinit
pacman -S mesa # glxgears,glxinfo gibi 3B araçlar için
# pacman -S xorg-twm xorg-xclock xorg-utils xorg-server-utils
# pacman -S alsa-lib alsa-utils pulseaudio pavucontrol libpulse
pacman -S xf86-video-openchrome # VIA çipset için
# pacman -S vesa # bütün ekran kartları için genel özellikleri içieren sürücü
# MASAÜSTÜ ORTAMI AÇILMAZ İSE VESA SÜRÜCÜSÜNÜ YÜKLEYİN
pacman -S xf86-input-evdev # giriş aygıtlarının otomatik tanınması için.

=====================================
# İSTENİLEN MASAÜSTÜ ORTAMININ SEÇİMİ
=====================================
# LXDE İÇİN
pacman -S gamin lxde
echo "exec startlxde" > ~/.xinitrc

# minimal parabola + lxde
pacman -S ttf-dejavu ttf-liberation ttf-bitstream-vera
# pacman -S xorg xorg-video-openchorome xorg-input-evdev
pacman -S gnome-icon-theme tango-icon-theme gtk-engines pm-utils udisks

# Xfce4 için
pacman -S xfce4 xfce4-goodies
echo "exec startxfce4" > ~/.xinitrc

# Enlightenment
pacman -S enlightenmetn
echo "exec enlightenment_start" > ~/.xinitre

# KDE-Plasma için
pacman -S plasma-meta # plasma # ve ya # plasma-desktop
echo "exec startkde" > ~/.xinitrc

# Cinnamon için
pacman -S  cinnamon
echo "exec cinnamon-session" > ~/.xinitrc

# Mate için
pacman -S mate mate-extra
echo "exec mate-session" > ~/.xinitrc

# GNOME için
pacman -S gnome gnome-extra
echo "exec gnome-session" > ~/.xinitrc

=========================
# TERCİHE BAĞLI SON AŞAMA
=========================

startx

pacman -S slime
nano /etc/slim.conf
## default user
## aouto login
systemctl enable slim

====================================================================================================
# ÖNEMSİZ EK
====================================================================================================

nano ~/.xinitrc # içinde:
     #!/bin/sh
     #
     # ~/.xinitrc
     #
     # Executed by startx (run your window manager from here)
     #
     exec [session-command]

pacman -S i3
# cp /etc/X11/xinit/xinitrc /home/[kullanıcı]/.xinitrc
cat /home/[kullanıcı]/.xinitrc
# setxkbmap tr
exec mate-session
# cp /etc/X11/xinit/xserverrc /home/[kullanıcı]/.xsrverrc

nano .xinitrc # içinde
    # Here Xfce is kept as default
    session=${1:-i3}

    case $session in
        i3|i3wm           ) exec i3;;
        openbox           ) exec openbox-session;;
        lxqt              ) exec startlxqt
        # No known session, try to run it as command
        *) exec $1;;
    esac

echo exec i3 >> .xinitrc 
#echo exec ck-launch-session >> .xinitrc 
systemctl enable slim

====================================================================================================
startx /usr/bin/i3 -- -nolisten tcp -br +bs -dpi 96 vt$XDG_VTNR
xinit /usr/bin/i3 -- -nolisten tcp -br +bs -dpi 96 vt$XDG_VTNR
xinit i3wm
startx i3wm
====================================================================================================
nano /etc/inittab # içinde:
     id:3:initdefault: --> id:5:initdefault:
     x:5:respawn:/usr/bin/slim &> /dev/null

# diğer yöntem

nano /etc/rc.conf # içinde:
     DAEMONS=(syslogd klogd !pcmcia network netfs crond slim)

====================================================================================================
# HATALAR
startx i3 --> server terminated with error. Closinf log file. informational
              xinit: gving up
              xinit: unable to connect to X server: connection refused
              xinit: server error


rm /home/username/.XAuthority*
rm /opt/.X0-lock

startx --:1


\end{verbatim}


% IÇE AKTARILACAK DOSYALARA BU ÖRNEKTEKi GiBi KAYNAKÇA EKLEYiN.
% \begin{thebibliography}{10} % KAYNAKÇA % En fazla 10 kaynak
% \bibitem{İŞARET} % bu kaynağa atıf yapmak için \cite{İŞARET} komutu kullanılır.
% \end{thebibliography}
\end{document}
